【港區國安法將落實】澳洲香港移民組織向莫理遜請願

就香港即將落實執行「港區國安法」，澳洲有香港移民組織今日展開簽名聯署，要求總理莫理遜、外長派恩以及聯邦國會議員，就香港問題作出更多實際行動。

自去年6月香港的反修例示威以來，澳洲陸續出現多個不同取向的香港人組織，其中包括表明會參政. 有新成立的移民組織發起聯署請願，要求澳洲政府就香港問題採取更實際的行動
收集請願簽名後會約見總理莫理遜、外長派恩以及聯邦國會議員遞交
香港保安局長李家超接受《南華早報》專訪時說，警方正成立新部門，以落實執行「港區國安法」。

在雪梨新成立的香港移民組織「澳洲香港各界聯盟」（Australian Hong Kong Professionals Alliance）發起簽名聯署請願，該組織成員包括學者雪梨大學陳素娟教授，另外也有來自醫護界等人士。雪梨科技大學馮崇義教授也表示支持。

Australian Hong Kong Professional Alliance supplied該組織表示，會將今次在網上請願收集到的簽名，會分別約見總理莫理遜、外長派恩以及聯邦國會議員遞交。

請願信表示支持派恩在上個月有關香港的聯合聲明，並列舉多項意見，包括鑒於中國推出香港版國安法立法，反映北京中央政府違反1984年《中英聯合聲明》的承諾，澳洲國會澳洲國會應該成立一個專責委員會，與有關部門一起，重新檢討和評估
（一）澳洲與香港之間（二）澳洲與中國大陸之間簽署的官方文件，是否仍然有效？

另外也提到北京當局要在香港設立國安機構，這不僅影響香港市民，也會影響身在香港的澳洲國民，或到香港旅行的澳洲國民。澳洲政府應該制訂應變計劃，做好預防措施。

同時也建議澳洲增加給予香港的移民配額及留學生配額等。

自去年6月香港因修訂引渡條例引發的示威活動以來，在澳洲開始陸續成立多個香港移民或支持香港人民主的組織。

在今年2月，昆州成立「香港國際聯盟」（Hong Kong International Alliance Brisbane）, 成員大部分是在昆州的香港留學生。發言人Jess對本台SBS廣東話組表示，雖然促成該組織的成立，是香港的反修例活動，令他們一班留學生，思考如何在海外參與這場抗爭運動，但組織的宗旨是維護人權，所以他們也在上星期舉行「六四 」悼念活動。

另外也是新成立「澳籍港人政界同盟」（Hong Kong Australians Political Alliance）就表明是會參政，目前該組織的成員包括澳洲本土政黨的成員，及來自政制架構的人士。

其餘也有以較為軟性路線的「香港文化及聯合會」（Hong Kong Culture and Unity Association QLD）,向社區送贈布口罩的「Hong Kong Mask」,聯絡來自香港移民婦女的「Australian Hong Kong Ladies Club」等。

聯署：

source:

不如要求遣返愛國愛黨先鋒楊潤雄對仔女返中國仲好啦